四生力軍「催票」戰功能組別

節錄

四生力軍「催票」戰功能組別

民主派功能界別參選人昨日召開記者會，為部份未獲足夠提名的界別「催票」。<br />

【本報訊】民主派矢志要在立法會選舉取得過半議席，能否在功能界別有突破成為關鍵。四位民主派功能界別參選人昨召開記者會「催票」，坦言現時仍然未取得足夠提名票，呼籲地產及建造界、金融服務界、旅遊界、保險界的選民提名，打破建制派壟斷，創造競爭。他們透露有選民最初答應提名，惟因為政治壓力猶豫，故他們會在未來一周繼續爭取提名，雖然機會渺茫，但是仍會堅持到最後。

相關新聞：料抗爭常客「點答都死」 學者籲撐素人出選

選民受政治壓力「走票」

灣仔區議員李永財本身是房地產網頁創辦人，亦有地產代理牌照，並獲選舉事務處確認其參選資格。李指，地產界一直被建制派壟斷，過去多年都未有民主派挑戰。

李永財表示，已經發出幾百封電郵爭取提名，呼籲良心中小企支持，。。。。。。。。。。。。。。

南區區議員林浩波亦有意出選金融服務界。他指，由於大部份業界人士均與中國有生意來往，故在爭取提名上有困難，坦言手上的提名票尚未足夠。

去年參選區議會落敗、旅遊資訊網站「又飛啦! Flyagain.la」創辦人周錦基有意出戰旅遊界。。。。。。。。。。。。。。。

周錦基指自己剛好有足夠提名票，但是仍然擔心有業界最終會因壓力而走票，故因此期望獲更多支持，以防無法入閘。

精算師、英國出生的李福納則考慮出選保險界。李福納批評，由144張公司票代表有13萬保險從業員的功能界別選舉不民主，期望參選後能與對手辯論，。。。。。。。。。。。。。。